%  -*- coding: utf-8 -*- 
\section{Amendment 196\label{am196}}

\begin{description}
\item[submitted by:]\ Manuel Medina Ortega
\item[provision:]\ rec 9
\item[topic:]\ Patent Eulogy\footnote{\url{http://swpat.ffii.org/papers/europarl0309/amends05/juri0504/patbon.en.html}}
\end{description}

\amend{Amendment}{Justification}{La protecci\'{o}n que otorgan las patentes permite a los innovadores beneficiarse de su creatividad. Los derechos de patente protegen la innovaci\'{o}n en inter\'{e}s de toda la sociedad y no deber\'{\i}an utilizarse de forma anticompetitiva.}{\input{196-nov.en}}{Los creadores de innovaciones pueden beneficiarse de su creatividad sin patentes. Si los derechos de patentes}
